Mini X 1 read me

I forhold til andre har jeg ikke gået efter at lave en tegning. Mit formål er at eksperimentere med koden "Fill ()". Det gjorde jeg ved at udvælge figurer fra "Shape" sectionen i "P5.js reference sectionen" og fylde dem med farve. Koden "Fill ()" blev valgt, fordi jeg mente det ville være en god måde at åbne døren op for at se på mange flere koder er indunder de viste figurer på sketchen. Derfor lære jeg ikke kun at bruge en kode, men flere på samme tid. Sketchen netop det - figurer med farve. 

I min første selvstændinge kodningsoplevelse mener jeg det var sværer at finde fejl blandt andet hvis man ikke bruge funktionen givet af Visual Studio Code. Jeg havde svært med at finde ud af hvad der kom først i figurerne til at starte med (referende til kordinatter VS størrelse) specielt med triangle () hvor der er hele 4 parametre. "P5.js referencen" forklarer det kun i mine øjne kun nogenlunde og derfor skulle jeg også selv ændre på faktorer og se på ændringen i liven. Andre bemærkningsværdige ting ved min første kodningsoplevelse ville være det at koden color() minder også rigtig meget om min valgte kode. Jeg forsøgte også med den, men den fungerede ikke som ønsket for mig hvilket gav mig grund til at lave en tilbagevending til den originale kode efter denne sammenligning. Det var rigtig rart at kunne kopier kode, fordi jeg mener ikke at mine nuværende evner er tilstrækkelige for at jeg selv kan skrive min helt egen kode. Jeg har selvføldelig som sagt ændret på parametrene. At kode kom meget mere naturligt end forventet, men jeg holdte ofte øje ved live efter hver rettelse for at sikre mig jeg lettere fangede fejl.

At læse og skrive kode er forskelligt. Jeg kan læse det ligenu, fordi det er ret logiskt - jeg beder om dette og får dette. Men at skrive er anderleds, fordi jeg ved ikke hvor meget af X specifikt giver X farve fx. eller som før beskrivet kordinat/størrelse. Hvad jeg har taget fra det her er at jeg forstår en funktion, men ikke parametre. I undervisningen lærte vi blandt andet at kode læses lige som en bog fra venste til højre og en linje ned. Yderligere afsluttets en linje med semikolon.

Jeg mener at teksterne og øvelserne vi lavede i klassen var en god måde at lave et setup på hvor man ved hvor man skal gå videre fra og så arbejde videre med det.

Her er linket: https://nadjananeva.gitlab.io/aep/MiniX1/index.html 
